1.
Объявление переменной через ключевое слово const – создает переменную, значение которой  устанавливается только один раз; 
значение этой переменной   невозможно перезаписать или переопределять в будущем; 
объявляя переменную через const – мы как бы заявляем «значение не меняем».
для переменной созданной с помощью const  - объявление и присвоение значение одновременно - обязательно!

Объявление переменной через ключевое слово var – создает переменную, значение которое может меняться; 
создает переменную с функциональной областью видимости ( видна в рамках всей функции);
переменным объявленным через var  можно сначала присваивать значение, затем ниже в коде из объявлять – потому что они «всплывают» (поднимаются) наверх при проверке компилятором;

Объявление переменной через ключевое слово let - создает переменную, значение которое может меняться; 
создает переменную с блочной  областью видимости  (блок – это все конструкции которые создаются в помощью {}); 
переменные заданные с помощью let нужно сначала объявлять, затем присваивать значение – иначе ошибка в коде.

2.
На сегодняшний день у ES6 – наибольшая поддержка в браузерах
Изменения в ES6 относительно let и const – заставляет программистов более серьезно относиться к логике в коде. 
Эффект «всплывание», который есть при объявлении переменных через var, нарушает логику работы с переменными. Производя  операции с переменными, перед их объявлением – приводит к ошибкам в коде. Соответственно, у специалистов работающих с кодом в дальнейшем, может быть путаница в голове.
